# Аукцион

## Глоссарий
Лот - товар, который пользователь собирается выставить, продать.

## Функционал
1. Регистрация пользователя
2. Авторизация и аутентификация пользователя
3. Обновление профиля
4. Создание лота
5. Обновление информации о лоте
6. "Начать аукцион"
7. "Отменить аукцион"
8. Удалить лот
9. Получить список созданных пользователем лотов
10. Получить список лотов, которые выкупил пользователь
11. Получить список лотов, которые сейчас торгуются

### 1 Регистрация пользователя
Выполняет POST запрос на /api/v1/signup с сущностью пользователя в формате json.

### 2 Авторизация и аутентификация пользователя
Выполняется POST запрос на /api/v1/signin c полями (`email`, `password`) в формате json.
При успешной авторизации пользователю возвращается Bearer токен.

### 3 Обновление пользователя 
PUT запрос по /api/v1/users/0 с сущностью пользователя.   
Обновление пароля и email не производится.

## Сущности

### Сессия
Поле | Тип | Обязательное | Описание
--- | --- | --- | ---
session_id | string | Да | Идентификтаор сессии (токен)
user_id | integer | Да | Идентификатор пользователя
created_at | datetime | Да | Дата создания токена
valid_until | datetime | Да | Дата, до которой сессия считается действительной

### Пользователь
Поле | Тип | Обязательное | Описание
--- | --- | --- | ---
id | integer | Да | Идентификатор
first_name | string | Да | Имя
last_name | string | Да | Фамилия
birthday | datetime | Нет | День рождения
email | string | Да | Email, уникальный
password | string | Да | Пароль
created_at | datetime | Да | Дата регистрации
updated_at | datetime | Да | Дата последнего обновления пользователя

Email уникален, но пользователь может его изменить.
Пароль хранится в виде хэша. 

### Лот
Поле | Тип | Обязательное | Описание
--- | --- | --- | ---
id | integer | Да | Идентификатор
creator_id | integer | Да | Идентификатор пользователя, создавшего лот
title | string | Да | Заголовок
description | string | Нет | Описание
min_price | float64 | Да | Минимальная цена
price_step | float64 | Да | Шаг изменения цены 
created_at | datetime | Да | Дата создания
updated_at | datetime | Да | Дата последнего обновления

# Разбалловка

За курс можно набрать 100 баллов:
* 3 ДЗ по 4 балла = 12 баллов
* 2 РК (рубежный контроль) по 7 баллов = 14
* 49 баллов - за проект
* 5 баллов - резерв для проекта

Для успешного прохождения курса нужно набрать 60 баллов.

Функционал | Количество баллов
--- | --- 
Регистрация | 2
Авторизация | 3
Обновление профиля | 2
Создание лота | 2
Обновление информации о лоте | 2
"Начать аукцион" | 10
"Отменить аукцион" | 3
Удалить лот | 2
Получить список созданных пользователем лотов | 3
Получить список лотов, которые выкупил пользователь | 3
Получить список лотов, которые сейчас торгуются | 5
Микросервисы, GRPC | 5
Линты проходят | 4
Деплой на production | 3
